<resources>
    <string name="app_name">AppPoke</string>
    <string name="volverAlola">Volver</string>
    <string name="infoAlola">La región de Alola está basada en Hawái y se trata de un archipiélago formado por cuatro islas naturales con su propia pokédex: Melemele, Akala, Ula-Ula y Poni, también cuenta con una isla artificial, el Paraíso Æther. En esta región transcurren los videojuegos de séptima generación, Pokémon Sol y Pokémon Luna y sus ediciones superiores Pokémon Ultrasol y Pokémon Ultraluna.</string>
    <string name="volverArchi7">Volver</string>
    <string name="volverGalar">Volver</string>
    <string name="infoGalar">La región de Galar está basada en Gran Bretaña (Reino unido), presentando distintas estéticas relacionadas con este país. Es el escenario de los videojuegos de octava generación, Pokémon Espada y Pokémon Escudo.</string>
    <string name="volverHoenn">Volver</string>
    <string name="infoHoenn">La región de Hoenn esta basada en Kyūshū. En esta región transcurren los siguientes videojuegos: de tercera generación, Pokémon Rubí, Zafiro, Esmeralda, y de sexta generación, Rubí Omega y Zafiro Alfa.</string>
    <string name="volverJohto">Volver</string>
    <string name="ingoJohto">La región de Johto esta basada en Kinki y Tōkai. En esta región transcurren los siguientes videojuegos: de segunda generación, Pokémon Oro, Plata, Cristal y de cuarta generación, Oro HeartGold y Plata SoulSilver.</string>
    <string name="volverKalos">Volver</string>
    <string name="infoKalos">La región de Kalos está basada en Francia. En esta región transcurren los videojuegos de sexta generación, Pokémon X y Pokémon Y. La región está dividida en varias zonas a las que les corresponde una pokédex distinta: la zona centro, montaña y costa.</string>
    <string name="volverKanto">Volver</string>
    <string name="infoKanto">La región de Kanto esta basada en Kantō. En esta región transcurren los siguiente videojuegos: de primera generación, Pokémon Verde, Rojo, Azul y Amarillo, de segunda generación, Oro, Plata y Cristal, de tercera generación, Rojo Fuego y Verde Hoja, de cuarta generación, Oro HeartGold y Plata SoulSilver y de séptima generación, Pokémon: Let\'s Go, Pikachu! y Pokémon: Let\'s Go, Eevee!</string>
    <string name="botonRegiones">Regiones</string>
    <string name="botonPokedex">Pokedex</string>
    <string name="volverPaldea">Volver</string>
    <string name="infoPaldea">La región de Paldea está basada en España. En esta región transcurren los videojuegos de novena generación, Pokémon Escarlata y Pokémon Púrpura.</string>
    <string name="volverPokedex">Volver</string>
    <string name="botonPrimeraGen">Primera Generación</string>
    <string name="botonSegundaGen">Segunda Generación</string>
    <string name="botonTerceraGen">Tercera Generación</string>
    <string name="volverDetalles">Volver</string>
    <string name="volverPrimeraGen">Volver</string>
    <string name="caberaTablaNumero">Número</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre">Nombre</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion">Región</string>
    <string name="volverRegiones">Volver</string>
    <string name="botonKanto">Kanto</string>
    <string name="botonJohto">Johto</string>
    <string name="botonHoenn">Hoenn</string>
    <string name="botonShinnoh">Sinnoh</string>
    <string name="botonTeselia">Teselia</string>
    <string name="botonKalos">Kalos</string>
    <string name="botonAlola">Alola</string>
    <string name="botonPaldea">Paldea</string>
    <string name="volverSegundaGen">Volver</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero2">Número</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre2">Nombre</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion2">Región</string>
    <string name="volverShinnoh">Volver</string>
    <string name="infoShinnoh">La región de Sinnoh está basada en Hokkaidō. En esta región transcurren los siguientes videojuegos: de cuarta generación, Pokémon Diamante, Perla y Platino, y de octava generación, Pokémon Diamante Brillante, Perla Reluciente y Leyendas Pokémon: Arceus. Antiguamente se la conocía como la región de Hisui.</string>
    <string name="volverTerceraGen">Volver</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero3">Número</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre3">Nombre</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion3">Región</string>
    <string name="volverTeselia">Volver</string>
    <string name="infoTeselia">La región de Teselia está basada en Nueva York. En esta región transcurren los videojuegos de quinta generación, Pokémon Negro y Blanco y sus secuelas Pokémon Negro 2 y Blanco 2.</string>
    <string name="cabeceraTablaDanioRecibido">Daño Recibido</string>
    <string name="cabeceraTablaTipos">Tipos</string>
    <string name="filaTablax4">x4</string>
    <string name="filaTablax2">x2</string>
    <string name="filaTablax1">x1</string>
    <string name="filaTablax1_2">x1/2</string>
    <string name="filaTabla1_4">x1/4</string>
    <string name="filaTablax0">x0</string>
    <string name="botonJuegos">Juegos</string>
    <string name="botonSegundaGenJuegos">Segunda Generacion</string>
    <string name="botonPrimeraGenJuegos">Primera Generacion\n</string>
    <string name="volverJuegos">Volver\n</string>
    <string name="volverJuegosPrimera">Volver\n</string>
    <string name="infoPrimeraGen">La primera generación fue el comenzo de todo, dió pie a todo lo que ha venido hasta día de hoy, esta compuesta por los siguientes juegos:</string>
    <string name="volverJuegosSegunda">Volver\n</string>
    <string name="infoSegundaGen">La segunda generación también se conoce como generación metálica, por el nombre de cada videojuego, que recibía la coletilla de un metal (oro, plata y cristal). De forma menos común es denominada era color o era de Game Boy Color, porque los videojuegos fueron desarrollados para la videoconsola Game Boy Color. Los videojuegos que conforman esta generación son:
</string>
    <string name="caratulaPokemonRojo">caratulaPokemonRojo</string>
    <string name="caratulaPokemonVerde">caratulaPokemonVerde</string>
    <string name="caratulaPokemonAzul">caratulaPokemonAzul</string>
    <string name="caratulaPokemonOro">caratulaPokemonOro</string>
    <string name="caratulaPokemonPlata">caratulaPokemonPlata</string>
    <string name="caratulaPokemonCristal">caratulaPokemonCristal</string>
    <string name="fotoGameplayPrimeraGen">Asi se veian estos tres videojuegos:</string>
    <string name="fotoGameplayRojo">fotoGameplayRojo</string>
    <string name="fotoGameplay2PrimeraGen">fotoGameplay2PrimeraGen</string>
    <string name="descPrimeraGen">Pokémon Rojo y Pokémon Verde (ポケットモンスター 赤 Pocket Monsters Aka y ポケットモンスター 緑 Pocket Monsters Midori en japonés) son los primeros videojuegos de Pokémon de la historia, el primer paso que dio esta saga para convertirse en lo que es hoy en día. Pokémon Verde salió junto a Pokémon Rojo en 1996 para la consola portátil de la época, Game Boy. Estos videojuegos nunca salieron de Japón, en el resto del mundo Pokémon Azul fue la encargada de acompañar a Pokémon Rojo.\n\nCabe destacar que Pokémon Azul no es Pokémon Verde con un nombre diferente, sino que es una edición especial y, debido a las mejoras introducidas (sobre todo a nivel gráfico, ya que los gráficos de Rojo y Verde eran algo simplones para la capacidad de la Game Boy), se decidió que fuera la edición acompañante de Pokémon Rojo en el mercado occidental (a la edición Roja occidental también se le añadió las mejoras de Azul). La edición Azul se creó con el propósito de satisfacer a los consumidores que pedían más Pokémon.\n</string>
    <string name="pokemonOccidental">Debido al éxito del videojuego en Japón, salieron las versiones occidentales de los primeros juegos, conocidos ya por el nombre de Pokemon.</string>
    <string name="fotoCaratulaPokemonRojoOcc">fotoCaratulaPokemonRojoOcc</string>
    <string name="fotoCaratulaPokemonAzulOcc">fotoCaratulaPokemonAzulOcc</string>
    <string name="infoPokAmarillo">Dos años despues, salió el Pokemon Amarillo, a diferencia de los tres anteriores está basado en el anime, por lo que unicamente se podrá escoger a Pikachu como Pokemon inicial, no obstante, en esta versión podrás capturar a los tres iniciales sin excepción a lo largo de la historia, ya como lo consigue Ash en la serie.</string>
    <string name="caratulaPokemonAmarillo">caratulaPokemonAmarillo</string>
    <string name="caratulaPokemonAmarilloOcc">caratulaPokemonAmarilloOcc</string>
    <string name="fotoGameplayPrimeragenAmarillo">A diferencia de los anteriores, Pikachu te sigue fuera de su pokeball asi como en el anime.\n</string>
    <string name="fotoGameplayAmarillo">fotoGameplayAmarillo</string>
    <string name="descSegundaGen">Pokémon Oro y Pokémon Plata (Pokémon Gold y Pokémon Silver en inglés, ポケットモンスター 金 Pocket Monsters Kin y ポケットモンスターム 銀 Pocket Monsters Gin en japonés) son los videojuegos RPG de Pokémon para consola portátil pertenecientes a la segunda generación. La reedición que salió después es Pokémon Cristal.\n\nTambién llamados \"Pokémon Edición Oro\" y \"Pokémon Edición Plata\", con estos videojuegos se añadió un total de 100 Pokémon más a los anteriormente capturables, mediante la aparición de una nueva región (Johto). En otoño del 2009, Nintendo lanzó los remakes de Pokémon Oro y Plata, Pokémon Oro HeartGold y Pokémon Plata SoulSilver. El 22 de septiembre de 2017 se puso a la venta en formato digital Pokémon Oro y Pokémon Plata para la consola virtual de Nintendo 3DS.\n\nLa carátula de Pokémon Oro enseña a Ho-Oh, la de Pokémon Plata a Lugia, los Pokémon legendarios principales de las dos primeras ediciones.\n\nEn los videojuegos, es el profesor Elm quien hace entrega del Pokémon inicial (Chikorita, Cyndaquil o Totodile), al jugador y no el profesor Oak como en Pokémon Rojo, Azul y Pokémon Amarillo, si bien este también hace aparición con solo comenzar el videojuego preguntándote la hora y el nombre. Además, tiene un programa en la radio.\nOtra de las innovaciones es el Pokégear (Pokémon Gear), dispositivo multifunciones (incorpora teléfono móvil, mapa, radio) que en las ediciones posteriores sería reemplazado por el Pokénav. Este tiene que estar en hora, porque otra de los nuevos factores introducidos es la diferencia de videojuego si es de día o de noche. Los videojuegos vendieron un total de 23,10 millones de copias, asi es como se ven los videojuegos:\n</string>
    <string name="gameplayPokemonCristal">gameplayPokemonCristal</string>
    <string name="fotoBulbasur">fotoBulbasur</string>
    <string name="botonGalarHisui">Galar/Hisui\n</string>
    <string name="volverCuartaGen">Volver</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero4">Numero</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre4">Nombre\n</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion4">Region\n\n</string>
    <string name="volverQuintaGen">Volver\n</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero5">Numero</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre5">Nombre</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion5">Region\n</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion6">Region\n</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre6">Nombre\n</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero6">Numero\n</string>
    <string name="volverSextaGen">Volver\n</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion7">Region</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre7">Nombre\n</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero7">Numero</string>
    <string name="volverSeptimaGen">Volver</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion8">Region</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre8">Nombre\n</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero8">Numero</string>
    <string name="volverOctavaGen">Volver</string>
    <string name="cabeceraTablaRegion9">Region</string>
    <string name="cabeceraTablaNombre9">Nombre</string>
    <string name="cabeceraTablaNumero9">Numero</string>
    <string name="volverNovenaGen">Volver</string>
    <string name="botonCuartaGen">Cuarta Generacion</string>
    <string name="botonQuintaGen">Quinta Generacion</string>
    <string name="botonSextaGen">Sexta Generacion</string>
    <string name="botonSeptimaGen">Septima Generacion</string>
    <string name="botonOctavaGen">Octava Generacion</string>
    <string name="botonNovenaGen">Novena Generacion</string>
    <string name="botonTipos">Tipos</string>
    <string name="infoTipos">El tipo (Type en inglés; タイプ Tipo en japonés) es una característica que poseen los Pokémon y los movimientos desarrollados por estos que permite su clasificación y crean relaciones entre ellos basadas en las ventajas y desventajas.\n\nAlgunos Pokémon pueden pertenecer a dos tipos a la vez, mientras que los movimientos solo a uno. Por otra parte, existen ciertos factores que hacen que algunos Pokémon cambien de tipo.\n\nLa mayoría de los tipos fueron introducidos en la primera generación. Los tipos acero y siniestro fueron añadidos en la segunda generación. El tipo hada se añadió en la sexta generación. El tipo astral, únicamente accesible mediante el fenómeno de la teracristalización, se introdujo en la novena generación.\n\nEn el mundo Pokémon existen muchas clases de entrenadores y algunos son expertos en un tipo determinado. También existen los combates inversos, donde las efectividades y debilidades de los tipos son invertidas. Un ejemplo básico de la lógica de tipos es la siguiente: \n</string>
    <string name="volverTipos">Volver\n</string>
    <string name="infoMovimientos">Los movimientos se reparten en tres clases (Damage category en inglés) dependiendo del tipo de daño que provoquen: físico , especial  o de estado . Hasta la tercera generación, según el tipo del movimiento, estos se clasificaban entre físicos y especiales a efectos del daño que producían. Por ejemplo: todos los movimientos de tipo planta eran ataques especiales y todos los de tipo fantasma eran ataques físicos.\n\nSin embargo, esta clasificación no siempre reflejaba la verdadera naturaleza de cada movimiento al haber movimientos que pertenecían a un tipo clasificado como especial, pero que no desempeñaba ningún poder especial o viceversa. Por esta razón, a partir de la cuarta generación, esta clasificación tan general deja de aplicarse y cada movimiento pertenece a una clase independientemente del tipo del movimiento en combate. Por ejemplo: existen movimientos físicos de tipo planta, como asta drenaje, y movimientos especiales, como energibola.\n</string>
    <string name="efectividadTipos">Cada tipo de movimiento resulta más o menos efectivo contra cada tipo de Pokémon, con determinadas debilidades o resistencias. Esta efectividad ha variado a lo largo de las distintas generaciones.\n\nUna celda vacía significa que el daño será neutro. Es como si el efecto se multiplicara por 1.\nUna celda con el símbolo x2 significa debilidad. El movimiento es supereficaz y el daño se multiplica por 2.\nUna celda con el símbolo x1/2 significa resistencia. El movimiento es poco eficaz y el daño se divide entre 2.\nUna celda con el símbolo 0 significa inmunidad. El movimiento no afecta y el daño se multiplica por 0.\n</string>
    <string name="efectividadPrimera">Primera Generacion: \nEn la efectividad de tipos de esta generación existen las siguientes diferencias con respecto a las actuales:\n\nNo existen el tipo acero, el tipo hada ni el tipo siniestro.\nLos movimientos de tipo bicho son supereficaces contra los Pokémon de tipo veneno.\nLos movimientos de tipo veneno son supereficaces contra los Pokémon de tipo bicho.\nLos movimientos de tipo fantasma no afectan a los Pokémon de tipo psíquico.\nLos movimientos de tipo hielo hacen daño normal a los Pokémon de tipo fuego.\n</string>
    <string name="efectividadSegundaQuinta">Desde la segunda a la quinta generación:\nEn la efectividad de tipos de esta generación existen las siguientes diferencias con respecto a las actuales:\n\nNo existe el tipo hada.\nLos movimientos de tipo fantasma son poco eficaces contra los Pokémon de tipo acero.\nLos movimientos de tipo siniestro son poco eficaces contra los Pokémon de tipo acero.\n</string>
    <string name="efectividadSextaNovena">A partir de la Sexta Generacion: \n</string>
    <string name="botonSiguiente">Siguiente</string>
    <string name="botonAnterior">Anterior</string>
    <string name="volverJuegosTercera">Volver</string>
    <string name="infoTerceraGen">Pokémon Rubí y Pokémon Zafiro (Pokémon Ruby y Pokémon Sapphire en inglés, ポケットモンスター ルビー Pocket Monsters Ruby y ポケットモンスター サファイア Pocket Monsters Sapphire en japonés) son los primeros videojuegos de Pokémon de la tercera generación. También llamados \"Pokémon Edición Rubí\" y \"Pokémon Edición Zafiro\", aparecieron en español el 25 de julio de 2003, siendo las primeras ediciones de Pokémon para Game Boy Advance, contando así con una calidad gráfica superior a sus antiguas ediciones y novedades en lo que se refiere al entrenamiento de los Pokémon, una región nueva, Hoenn, y también nuevos Pokémon, en concreto 135 nuevas especies. La reedición de estas fue Pokémon Esmeralda. El día 7 de mayo de 2014, Nintendo anunció el lanzamiento de los remakes de esta generación, Pokémon Rubí Omega y Pokémon Zafiro Alfa, para noviembre del mismo año.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonRubi">caratulaPokemonRubi</string>
    <string name="infoRojoFuegoVerdeHoja">Pokémon Rojo Fuego y Pokémon Verde Hoja (Pokémon FireRed y Pokémon LeafGreen en inglés, ポケットモンスター ファイアレッド Pocket Monsters FireRed y ポケットモンスター リーフグリーン Pocket Monsters LeafGreen en japonés) son las ediciones reeditadas de los videojuegos originales Pokémon Rojo y Pokémon Verde (Rojo y Azul fuera de Japón), con las novedades de los videojuegos para Game Boy Advance de Pokémon Rubí y Pokémon Zafiro. También llamados \"Pokémon Edición Rojo Fuego\" y \"Pokémon Edición Verde Hoja\", ambas ediciones fueron lanzadas a las tiendas europeas el 1 de octubre de 2004.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonZafiro">caratulaPokemonZafiro</string>
    <string name="caratulaPokemonRojoFuego">caratulaPokemonRojoFuego</string>
    <string name="caratulaPokemonVerdeHoja">caratulaPokemonVerdeHoja</string>
    <string name="infoEsmeralda">Pokémon Esmeralda (Pokémon Emerald en inglés, ポケットモンスター エメラルド Pocket Monsters Emerald en japonés) es la edición superior que cierra la tercera generación iniciada por Pokémon Rubí y Pokémon Zafiro. También llamado \"Pokémon Edición Esmeralda\", en ella nos adentrábamos en la 3ª generación, en la cual 135 nuevos Pokémon nos acechaban. Era un gran paso de la Game Boy Color a la Game Boy Advance. Básicamente este es igual al anterior, pero añadiéndose un montón de novedades e información que hacen que el videojuego sea aún más completo.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonEsmeralda">caratulaPokemonEsmeralda</string>
    <string name="gameplayPokemonRubi">Asi se ven estos videojuegos:\n</string>
    <string name="gameplayPokemonRubiZafiro">gameplayPokemonRubiZafiro</string>
    <string name="botonNovenaGenJuegos">Novena Generacion\n</string>
    <string name="botonOctavaGenJuegos">Octava Generacion</string>
    <string name="botonSeptimaGenJuegos">Septima Generacion</string>
    <string name="botonSextaGenJuegos">Sexta Generacion</string>
    <string name="botonQuintaGenJuegos">Quinta Generacion</string>
    <string name="botonCuartaGenJuegos">Cuarta Generacion</string>
    <string name="botonTerceraGenJuegos">Tercera Generacion</string>
    <string name="gameplayPokemonRojoFuego">Asi se ven estos videojuegos:</string>
    <string name="gameplayPokemonRojoFuegoVerdeHoja">gameplayPokemonRojoFuegoVerdeHoja</string>
    <string name="gameplayPokemonEsmeralda">Esta es la visual del videojuego:</string>
    <string name="gameplayPokemonSsmerald">gameplayPokemonEsmerald</string>
    <string name="infoCuartaGen">Pokémon Diamante y Pokémon Perla (Pokémon Diamond y Pokémon Pearl en inglés, ポケットモンスター ダイヤモンド Pocket Monsters Diamond y ポケットモンスター パール Pocket Monsters Pearl en japonés), son los primeros videojuegos de la cuarta generación de Pokémon y el primer dúo de videojuegos RPG para Nintendo DS1. También llamados \"Pokémon Edición Diamante\" y \"Pokémon Edición Perla\", fueron lanzados en Japón en septiembre del 2006. Tuvieron el lanzamiento más exitoso de las otras generaciones de Pokémon en Japón, y la mejor semana de lanzamiento de cualquier videojuego de Nintendo DS. Tienen el récord de ser los segundos videojuegos más vendidos de su consola.\n\nEl lanzamiento en América de los videojuegos consiguió muchas reservas, llegando casi al doble del número de reservas de Pokémon Rojo Fuego y Pokémon Verde Hoja. Salió a la venta el 22 de abril de 2007 y el 27 de julio de 2007, llegó finalmente al público europeo.\n\nA finales de 2008 fue lanzada a la venta en Japón la tercera entrega de esta serie, Pocket Monsters Platinum, en castellano Pokémon Platino. En España se puso a la venta el 22 de mayo de 2009. En 2021 se anunció el lanzamiento de los remakes para Nintendo Switch de estas entregas: Pokémon Diamante Brillante y Pokémon Perla Reluciente, para finales del mismo año.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonDiamante">caratulaPokemonDiamante</string>
    <string name="caratulaPokemonPerla">caratulaPokemonPerla</string>
    <string name="infoPlatino">Pokémon Platino (Pokémon Platinum en inglés; ポケットモンスター プラチナ Pocket Monsters Platinum en japonés), también llamado \"Pokémon Edición Platino\", es la edición superior del dúo Pokémon Diamante y Pokémon Perla. Pocos días después de su lanzamiento en Japón, se vendieron alrededor de un millón de copias, convirtiéndose en el videojuego más rápidamente vendido de la historia para Nintendo DS en aquel momento1. El 22 de marzo de 2009 salió a la venta en Estados Unidos y en España salió el 22 de mayo del mismo año.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonPlatino">caratulaPokemonPlatino</string>
    <string name="gameplayPokemonDiamPerPla">Asi se ven estos tres videojuegos:</string>
    <string name="gameplayPokemonDiamantePerlaPlatino">gameplayPokemonDiamantePerlaPlatino</string>
    <string name="infoOroHeartgoldPlataSoulsilver">Pokémon Oro HeartGold y Pokémon Plata SoulSilver (Pokémon HeartGold y Pokémon SoulSilver en inglés, ポケットモンスター ハートゴールド Pocket Monsters HeartGold y ポケットモンスター ソウルシルバー Pocket Monsters SoulSilver en japonés) son dos videojuegos de Pokémon pertenecientes a la cuarta generación para la consola Nintendo DS. Se trata de los remakes de los videojuegos de la segunda generación, Pokémon Oro y Pokémon Plata.\n\nTambién llamados \"Pokémon Edición Oro HeartGold\" y \"Pokémon Edición Plata SoulSilver\", repasan la historia de la región de Johto de igual forma que el primer remake repasa la historia de Kanto. Aunque hay varios cambios en el argumento del videojuego, este sigue casi la misma historia que en las primeras ediciones, Oro y Plata. Además se incluyen varias cosas que fueron exclusivas de Pokémon Cristal, como es la introducción de la historia de Eusine y Suicune.\n\nEn estos nuevos videojuegos hay una nueva protagonista femenina Lira sustituyendo a Cristi. Esta, si no es elegida como protagonista por el jugador, continuará haciendo un papel de amiga. El rival, al igual que en las ediciones originales, seguirá siendo ese chico misterioso que está enfrente del laboratorio del profesor Elm al principio del videojuego.\n\nLos videojuegos salieron a la venta el 12 de septiembre de 2009 en Japón, el 4 de febrero de 2010 en Corea, el 14 de marzo de 2010 en América del Norte, el 25 de marzo de 2010 en Australia y el 26 de marzo de 2010 en Europa.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonOroHeartgold">caratulaPokemonOroHeartgold</string>
    <string name="caratulaPokemonPlataSoulsilver">caratulaPokemonPlataSoulsilver</string>
    <string name="gameplayPokemonOroHPlataS">Asi se ven estos videojuegos:</string>
    <string name="gameplayPokemonOroHePlataSo">gameplayPokemonOroHePlataSo</string>
    <string name="infoQuintaGen">Pokémon Negro y Pokémon Blanco (Pokémon Black y Pokémon White en inglés, ポケットモンスター ブラック Pocket Monsters Black y ポケットモンスター ホワイト Pocket Monsters White en japonés) son dos videojuegos de Pokémon pertenecientes a la quinta generación. Fueron anunciados oficialmente por la web oficial de Pokémon en Japón el día 9 de abril de 2010. Se conoce que salieron a la venta el 18 de septiembre del 2010 en Japón.\n\nTambién llamados \"Pokémon Edición Negra\" y \"Pokémon Edición Blanca\", fueron lanzados el 18 de septiembre en Japón y en tan solo 2 días obtuvo el récord de más vendidos en menos tiempo de Nintendo, con 2.63 millones de copias vendidas. Por su parte en España salió a la venta el 4 de marzo de 2011 y en América el 6 de marzo del mismo año.\n\nEstos videojuegos transcurren en la región Teselia. En la edición Negra esta región sufre una remodelación más futurista en algunos de sus lugares, mientras que en la edición Blanca esta región es muy pintoresca y tradicional. Estos cambios se pueden observar en Ciudad Caolín, y en el Bosque Blanco que es sustituido en la edición Negra por Ciudad Negra.\n\nEstos videojuegos tienen una secuela, llamada Pokémon Negro 2 y Pokémon Blanco 2.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonBlanco">caratulaPokemonBlanco</string>
    <string name="caratulaPokemonNegro">caratulaPokemonNegro</string>
    <string name="gameplayPokemonBlancoNegro">Asi se ven estos videojuegos:\n</string>
    <string name="gameplayPokemonBN">gameplayPokemonBN</string>
    <string name="textoBlancoNegro2">Pokémon Negro 2 y Pokémon Blanco 2 (Pokémon Black 2 y Pokémon White 2 en inglés, ポケットモンスター ブラック２ Pocket Monsters Black 2 y ポケットモンスター ホワイト２ Pocket Monsters White 2 en japonés) son dos videojuegos pertenecientes a la quinta generación y secuela de Pokémon Negro y Pokémon Blanco. Fueron anunciados el 26 de febrero de 2012 en el programa de televisión japonés Pokémon Smash!.\n\nTambién llamados \"Pokémon Edición Negra 2\" y \"Pokémon Edición Blanca 2\", son para la consola Nintendo DS (también compatibles con Nintendo 3DS pero compatible solo con una característica exclusiva de esta consola: el RAdar Pokémon). Su salida al mercado japonés fue el 23 de junio del 2012, mientras que en América salió el 7 de octubre del 2012, en Europa el 12 de octubre (11 para España) del 2012 y en Australia el 11 de octubre del 2012.\n\nEstos videojuegos no son una reedición de Pokémon Negro y Pokémon Blanco como pasó con entregas anteriores de generaciones pasadas, sino que es una secuela y tiene una nueva trama que transcurre en la misma región pero con una nueva historia, personajes y objetivos. Tal y como afirmó la revista japonesa CoroCoro, estas nuevas ediciones solamente comparten el motor gráfico con sus predecesoras, pues cuentan con una historia inédita y nuevas características (como una mayor compatibilidad con Pokémon Global Link).\n\nLas mascotas de estos dos videojuegos son dos nuevas formas alternativas nunca antes vistas del Pokémon legendario Kyurem: Kyurem negro en la edición Pokémon Negro 2, y Kyurem blanco en la edición Pokémon Blanco 2. Estas nuevas formas tienen rasgos de Zekrom y de Reshiram, respectivamente.\n</string>
    <string name="caratulaPokemonBlanco2">caratulaPokemonBlanco2</string>
    <string name="caratulaPokemonNegro2">caratulaPokemonNegro2</string>
    <string name="gameplayPokemonBlancoNegro2">Asi se ven estos videojuegos:</string>
    <string name="gameplayPokemonBN2">gameplayPokemonBN2</string>

</resources>